\begin{multicols}{2}

    De nous jours nous utilisons le mot \enquote{\TdP} pour désigner le triangle arithmétique.
    En effet Blaise Pascal n'est pas la première personne à découvrir ce triangle.
    Ça première apparition remonte à la fin du Xe siècle à Bagdad dans les \oe{}uvres du mathématicien Al-Karaji \cite{triangle_arithmetique}.
    Il servait principalement à la résolution de problèmes de probabilité et à des applications dans les jeux de hasard et les combinaisons.
    Il apparaît aussi en Chine en 1261 dans un ouvrage de Zhu Shijie, à ce moment il ressemble à l'image ci-contre.
    On retrouve des traces de ce triangle à biens d'autres endroits et époques, jusqu'à que Blaise Pascal se l'approprie.

    \begin{figure}[H]
        \begin{center}
            \includegraphics[width=0.4\linewidth]{Yanghui_triangle.png}
            \caption{\href{https://static.techno-science.net/illustration/Definitions/1200px/y/yanghui-triangle_f5144f5c26ffd6bc124d8ca3b7eec6f7.gif}{Triangle chinois}}
        \end{center}
    \end{figure}
    
\end{multicols}

\newpage